阿斯蘭做人究竟有沒尊嚴？

作為官二代，有父幹有事業又靚仔，俾人恰到咁都忍氣吞聲，仲點抬得起頭做人

第一次尼古絲俾大天使號救走左，阿斯蘭揸部機去接佢，佢已經 Feel 到尼古絲好陌生，可能哥陣就覺得自己俾人 ，之後咩咩友情，自然人調整者全部都係籍口，其實佢係想問基拉：你有沒中出我未婚妻？

無錯，阿斯蘭之後係有幾條女埋身，但係佢地全部出身都比較低微或襯唔起佢，俾基拉 一世都有陰影

一個二個friend比基拉殺左都仲包容到佢
唔係基佬係咩

卡加蓮在哭啊！！！！！！！！！

你將佢同全作最強恐怖分子比就柒啫
但佢好早已經明咩叫if you can't beat them join them
到最尾仲可以同基魔一齊擺勝利pose
掂過好多人

與其話包容，不如話佢心理上已經俾基拉壓制住，尼古絲俾人搶左，駕駛技術又唔夠基拉嚟，想報仇都無機會。原本諗住中出卡嘉莉泄憤，但係中途又走出一個尤納 ！你見佢俾杜蘭朵氹兩句就應承回巢就知佢本人幾想報仇

好似係

基拉明知係卡加莉決定嫁尤納，仲要串 9 阿斯蘭無做野，真係佛都有火，之後仲當住所有人削阿斯蘭人棍，真係欺人太甚

阿斯蘭同莉古絲 本來就政治訂婚， 所以個結局都合理

去到 Destiny 其實佢都想反擊嫁啦，可惜基拉實在太勁，三番四次當眾侮辱佢，搞到佢都無灑自信，到最後只能同美鈴一齊，但係佢心知美鈴都唔係佢最想要嘅人，只不過美鈴對佢有情有義，阿斯蘭一生都會有個遺憾係度

一開始可能係政治婚姻，但係Seed後期基尼古絲出擊嗰集，阿斯蘭望住基拉同尼古絲一齊，卡加莉問佢：佢係你未婚妻嚟，真係無問題咩? 阿斯蘭係答：因為我係一個傻瓜 。就憑呢句就知佢其實好著緊，只不過係無辦法，人地都唔要佢，仲可以點

又唔係咁講，阿斯蘭俾人搶女個心理陰影大到，議長offer隻整容雞俾佢，佢即刻要同轉隊

呢個度好怪，明明seed 已經擺明分左佢同卡卡蓮做1pat ，seedD 一開波都做佢保鑣，之後入番zaft 又係咁塞女比佢....

係，阿斯蘭當時其實已經痴左線，同米亞食飯哥一晚，佢都唔小心講左心底話：你始終唔係尼古絲，就知道佢一直耿耿於懷，但係明知道係假嘅又點？真佢又無能力得到，所以明知係假嘅都照要

屌，根本整seed d已經係個錯誤，更加唔好提之後嘅劇情

人地又靚仔，又食曬全CE所有女既一手閪，仲有議長送紅色跑車佢遊地球，成隻智慧女神號就黎連艦長都想同佢扑嘢

你問佢有冇尊嚴

因為阿斯蘭去到 Destiny 已經襯唔起卡加蓮，阿斯蘭雖然係官二代，但係奧布人眼中，佢只係 Planet 獨裁者個仔，同首相卡加蓮一齊基本無可能，國民亦唔會接受呢段婚姻，所以就中間整個尤納出嚟搶佢條女

係囉，明明就係Lacus搶左基拉

傻啦，艦長只係睇得上杜蘭朵議長，佢心目中都好睇唔起阿斯蘭。阿斯蘭靚仔就公認，但就算俾佢食灑全 CE 嘅女，食唔到心愛嘅人又有咩意思呢？呢個感情放係出生係官二代家庭嘅阿斯蘭就更加係慘

係 Gundam seed 阿斯蘭同基拉大戰後，卡加莉走去問佢：突擊高達嘅駕駛員去左邊？阿斯蘭：我殺左佢啦，我較左自爆之後逃走左，我唔認為佢走得甩！雖然阿斯蘭睇落好傷心，但其實佢好撚開心，佢三番四次好似死狗咁求基拉加入佢，但係得到嘅係多次嘅侮辱。

但係天意弄人，他媽的基拉咁都可以無事，仲要俾自己未婚妻執左！而狼心狗肺嘅基拉一定會向尼古絲報串，話阿斯蘭殺左托魯（嗰時基拉仲未知閃電高達駕駛員係阿斯蘭的好朋友），就係嗰陣，阿斯蘭知道自己 fucked up 左

我唔同意駕駛技術

seed佢贏到基拉部strike

到SD 佢只係爆過2 次seed
第一次係重傷之下都搞掂到真

第二次直頭爆seed救埋條女

我個人覺得佢爆到seed之下基本上係勁過基拉

點解會即刻諗揸高達果個?
正常應該係呢個

呢集尼古絲同阿斯蘭講基拉仲在生，老實講真係嚇到阿斯蘭底褲都濕埋，但係最驚訝唔係基拉未死，而係尼古絲緊接下一句就搵個籍口想飛左佢：一直支持阿斯蘭戰鬥的是勳章還是父親的命令？簡直係上文不接下文，之後仲講：如果你仲係咁，基拉只能同你戰鬥，而且我都會。嘩屌你老母，阿斯蘭完全無得解釋就俾人飛撚左

冇記錯嘅係因為福田當時食唔到配卡加利把聲嗰條女，所以最後炒咗佢。因為冇人配音，夾硬整個美玲出嚟。

其實都係贏過一次咁多，托魯之死哥次又輸左，重點係基拉嗰陣每次都係一對幾部高達，難度高過蘭蘭好多。至於路人真，本身爆起種嚟都唔係基拉同阿斯蘭手腳啦，唔係贏機體性能，就係睇中佢地唔打駕駛倉弱點

你都啱嘅，用托魯之死嚟比好似對阿斯蘭唔公平，因為阿斯蘭嗰陣好似無出全力，都係有留手，所以唔計啦。咁仲慘，駕駛技術唔輸人，但係咩都俾人搶走灑

好似好撚有見地咁
呢個係王子呀

咁佢係咪“阿斯蘭”先?

渣高達嗰個又係咪阿斯蘭先？
如果係咁點解唔可以係高達嗰個?

人哋形容埋背景係官二代
大家都係討論緊同一個人
你硬係要話「正常應該」要諗第二個角色
咁你最正常囉
Between 你嗰個我叫開亞爾斯蘭

阿斯蘭，P.L.A.N.T. 最高評議會成員（後升任為議長）派屈克‧薩拉的獨生子，札夫特紅衣菁英飛行員，死老竇，死老母，未婚妻俾人NTR，曾經同奧布首相發生戀情，但係最後俾人飛左。之後返去 ZAFT 同冒牌歌姬米亞一齊，其後米亞不幸逝世，作為主角只能同路人美鈴一齊

真仲慘啦
睇住條女對阿斯蘭發晒情 人地唔so佢先搵真接貨
最後仲要出黎幫阿斯蘭擋刀

其實阿斯蘭都幾撚慘，比人改劇本改到成個三姓家奴咁 叛完國都仲做到紅衫，而佢又接受，呢下勁

咁又唔係咁講呀，前期路人真好似係毒撚嚟，佢一開始好崇拜阿斯蘭，之後係 Stella 俾死左，先搵露娜做水泡，鐘意露娜係後期嘅事啦。計慘點會夠阿斯蘭慘，至少佢無俾人 NTR 過啦，至於身世大家都係死全家打平啦

係，議長簡直當阿斯蘭係狗咁撚，一直係度玩緊佢呢個落難王子嘅心理，又串佢係奧布只能做保鏢，做卡加莉隻狗，不如過嚟 ZAFT 做狗啦，一齊創造未來啦！咁天真嘅說話，阿斯蘭居然都信，相信係嗰陣佢已經痴左線

算啦，成套Seed Destiny 都係災難黎，無咩好比較

討論先岩

係，其實如果無 Gundam seed destiny，阿斯蘭會好過好多，至少可以同卡加莉一齊係奧布生活

乜嘢係咪呀 佢兩個名嘅讀音只係相似但唔係相同
人哋係亞爾斯蘭arslan
佢係阿斯蘭athrun

諗真，阿斯蘭份人真係唔抵幫，Seed destiny 人地杜蘭朵議長又俾機體又俾權力，就連女都 offer 埋俾你都唔識諗，劇情中間仲係咁幫住天敵基拉，成日同人講基拉唔係敵人，仲話要同基拉對話，你個 on9 仔真係無得救！

卡加蓮正過尼古絲咁多
j過不少次卡加蓮 但粉髮妖女一次都無j過

我地無 J 過唔奇，但係阿斯蘭一定成日 J 尼古絲，至少由 gundam seed 第10集就開始 J，你睇佢個樣虛虛地就知

條妖女真係好似傳銷撚
靠鳩up呃鳩人搵食

妖女最識利用人弱點，佢兩個平時計都少傾，一嚟就離間阿斯蘭兩父子嘅感情同利用佢無主見嘅弱點，分手姐，你咪話分開囉，點解仲要打擊人呢

頂手機個陣俾我cut走咗一截

好撚幽默呀
講撚埋narnia隻獅子啦

條女後期好似走左去豐胸，可能基拉見到米亞話想要大波妹啦

阿斯蘭一生最輝煌的一刻，搞掂地球軍令人聞風喪膽的突擊高達，幫尼哥路，米基爾，伊扎克報仇，又溝掂地球人女孩卡嘉莉，返到 PLANT 又可以同尼古絲結婚生小蘭，可惜所有野原來都係發緊夢

Seed時期係講緊ak王道㗎啵

難D，雖然佢地一直都話大家係好朋友，但係中間表現一直都好陌生，野都唔講多句，可以睇得出佢地有條刺係度

我真係好想知馬爾奇歐導師係邊度執返佢？不過佢唔死都講得通嘅，最強調整者呀嘛，係比較耐熱

唔係羅浗爾路過救基拉咩

外傳的確係咁講

羅黎到已經係兩條友互爆SEED果下

外傳其實都幾好睇，特別係 Seed Destiny 普雷亞同卡納德之間的基情

呢下唔係神盾最尾個炮冇電，基拉已經死咗啦

外傳故仔正路過兩澤既編劇

可能係病咗可能係另外一D原因, 兩澤去到SEED-D後期既劇情已經亂X咁黎

爆seed嘅阿斯蘭：未輸過
未爆seed嘅阿斯蘭：屌你，我呀婆揸高達都勁過佢

屌企開d啦

Arslan，喺廣東話至可以音譯“亞斯蘭”。
個爾字係國語人至會咁譯，廣東話個音唔會有爾。

另外Athrun係點譯個“斯”音出嚟?

阿斯蘭能力真係好Top，正常調整者都可以同最強調整者打，不過佢本身都受過正規軍隊訓練，而基拉就自學成材，真係好恐怖阿斯蘭好難唔屈服喺基拉的淫威下

係，浪費左成套野

其實美鈴都唔差嘅，明知阿斯蘭玩女成性，但都可以為左佢連命都唔要，𠴱陣時阿斯蘭同過街老鼠基本上沒分別，不過美鈴唯一缺點係最後俾尼古絲洗左腦，講野左膠到嘔

埋白講, 純以SEED黎講, 莉古絲最多咗係腹黑咗少少, 始終佢唔做就等死...
但係SEED-D硬要描寫佢好有智慧, 預早計劃好晒所有野應對晒所有變化, 手早眼底就就變成佢心底黑晒, 有野心要攞晒所有野, 完完全全係編劇既問題...

最好將SEED同SEED-D分開睇, 甚至當SEED-D唔存在, 起碼咁會好D

唔係

係鬧福田亂改故

飛鳥真個配音屌褔田嘅劇情亂嚟
之後俾褔田cut戲份+轉主角
卡嘉蓮個配音幫口
之後俾褔田雪埋

好似係想基拉做返主角
照計飛鳥真個配音咁早出聲,一定無命
結果依家鈴村健一成為一線,福田消失左

係, 呢個先係原因, 正路一定係同返卡加利 , 依家變左後段卡加利無得出場, 結局都係出左一下

Seed d cls

佢老婆好似死左

係between出事